元朗村屋買唔買得過？

居屋再抽唔中既話，考慮緊元朗400幾萬晚村屋。百幾萬期，萬幾蚊月供。有咩要注意？

多數有鬼，好麻煩

但400幾萬果D真係有必要渣車出入，係香港地渣車入市區真係又貴又唔方便。

但宜家呢個價錢冇得揀啦

買囉，唔信就算。元朗啲新村屋，好多坦地本身有問題先起過間樓要黎甩手

諗咩 , 上左車先

咩問題多？

上網好撚慢

啲地有啲唔乾淨，如果無處理好就起樓賣比人，就麻煩。藍地都有呢個問題，而且嚴重啲

買村屋要買屋苑形式

成日恰外來人，一陣又話撻地條路係佢唔比你經過，明明前面就係你屋企但你要繞條大圈先番到屋企，有好多事你搵差佬都冇用，差佬都怕咗呢啲圍村佬惡霸，總之你如果唔小心得罪人就好撚麻煩啦

絲打可唔可以講多d

你咁8卦嘅 我都係知少少...
總之新界啲新起屋村買之前了解下佢之前坦地係咩先，買果時都要識做啲法科清屋野。

咁嚴重

了解多啲無壞。同埋，啲友係買唔起市區樓先揀村屋，又唔知人地嘅環頭規矩，又唔知間屋咩背景，買完就奶野

X2
大拿拿幾百萬，除非你有特殊理由，村屋只宜租不宜買！

化糞有問題
有人收陀地
地有無人契
上下鄰居肯唔肯俾錢通渠
有無管理人

藍地個頭係好多鬼故

住村屋要三思..
樓主係買元朗邊頭既村屋?
錦上路? 大棠?

一，陀地
二，有無人脈（類近一）
三，間屋既契有無問題
四，化糞池同渠
五，近唔近垃圾站
六，有無地方俾地政搞緊？
七，有無車位
八，夏天捱唔捱到極熱？

買市中心舊小小既二手好過. 同埋400萬村屋,問清楚要幾多首期先啦

成400萬

買左一定後悔

多數地底玩化糞池 好多蛇蟲鼠問題
吸屎就仲撚煩
同埋地權問題一定要搞清楚

跟手又要諗埋陀地問題 唔係就放舊石係你架車前面
最後上網又係好撚on9

住過一年 煩撚到癲
300萬都要考慮清楚先 真係唔值

個則有無問題
路權問題

一係就買返D居苑式既村屋
起碼治安好少少

LM

9. 周圍好多狗吠好嘈

Lm

樓上有幾多係住緊/住過村屋？
身邊朋友+我自己都住村屋 都未聽過收陀地

利申 非原居民 非屋苑式

全緊元朗屋苑式村屋9年，冇乜問題，唯一係多蚊好煩。

住緊元朗屋苑式村屋9年，冇乜問題，唯一係多蚊好煩。

新世界 唐人新村個度點睇

嘉湖得唔得呀?

住左2年藍地屋苑式村屋 除左比較遠之外都幾好住 好撚舒服

比得百幾萬出黎做首期，不如用百幾萬買股票/債卷，息都幾萬一年幫到手租樓住

比我唔會買，租就話姐，你咩人都唔識好煩。同埋鄰居係咩人又好影響

利申：圍村人

路權
分分鐘要比買路錢

400萬村屋做6成都要160萬首期喎
中有其他乜費物費
冇200係手冇得諗

利申: 住緊大棠村屋

仲未計裝修呢

要買既一定要去地政check 地契
一年幾之前睇過一個藍地盤幾鍾意
再check 下原來無地契
到依家仲見佢放緊盤

我度就屋苑式管理
新樓第一首業主
住左年幾
有光纖1G上網快既
隔離左右關係一DD OK
我住地下
樓上是仆街.....夾錢通渠吸糞果D真係好撚麻煩既

住就真係舒服
空間夠晒大
出入就一定要開車起手架啦
我返工都係開車去錦上路轉鐵

傳聞錦上路轉鐵個停車場六點己爆，堅？

俾多D買西貢啦, 景好空氣好, 外國人又多

咁又冇咁誇
臨界點大約係8點9~9點
暫時8點20分前都一定泊到

粉嶺大埔都好過 元朗真心

要行大欖屯公既都係狗

利申：狗

小心地契問題

識人住嚮茵翠豪庭,好正,有村巴出入屯門市中心,行去兆康都得.
佢話四百零萬買,三樓連天台

幾時買？依家邊有呢個價

樓主想問你個到400幾萬幾多呎幾多層

多雞叫

住村屋，未聽過有鬼

巴打 住大棠？
我呢到都有網上行1000MB

九，如果得pccw 8mb上網你頂唔頂得順

上年年中呱...佢咁講,我咁聽,無興趣考究

屋苑式既會好D

元朗係幾好，但係真係太多人喇

利申:住石崗四季

十，有冇諗過冇車嘅屋企人出入買餸夜返 （元朗多南亞 大埔都好啲）
十一，落大雨你屋企唔水浸都可能村口水浸
十二，冇frd會想成日黎

有百幾萬做首期, 不如喺市區買二手樓啦, 係冇咁大間, 但煩少好多野

而家唔得啦
住就好住
不過買野食野都真係麻煩D
自己要有車先得

我住左三十幾年, 但都好似無你地講既問題

唔好住村入面嘅單棟 啲關係複雜到爆
除非你識人 有人照住你 啲村民好多都係老野 就算後生 村入面有頭有勢 對啲外人特別西

親戚租錦田村屋三樓，樓下兩層係業主，塞渠要佢夾錢通 癡撚線

保護費貴過間屋

3年前300萬買左三樓連天台
700+700天台加門口車位
極大極舒服交通又方便
雖然自己渣車一定
係籃地

左鄰右李都好好人
樓主唔洗比其他人嚇親
清楚所有你concern既位
冇問題又有錢就去碼

冇人收保護費同陀地
咩年代
係如果你間屋冇車位
泊村屋公家爛地就可能要收幾百到一千

唔係話冇佢地講既問題
但真係冇咁誇

電話收得勁差，上網大部分只可用網上含，多南亞偷渡客

屋苑式先做到高成數按揭
其他D最多做到四、五成，見過有人要full pay左先再按到

好多呢d野

之前有單買左村屋樓上

唔肯比錢用樓下個化糞池

無得係自己屋企屙屎

元朗咁大

買其他地方好過元朗
又多黑社會又多南亞
如果有小朋友，校網又唔好，出入又唔方便，女人好樣小小係都驚佢俾人撩
不過元朗交通算好過大埔，起碼有通宵小巴上水開出，唔驚遲番屋企
我住大埔d村屋，尾班車12點多d, 要番shift同夜街，，搭的士都幾貴

我無問題wo 用手機上網打機都無問題
樓主 早三年前買就買得過 依家就見仁見智
我4年前買溱柏附近二樓連天台就$290 你諗依家貴左幾多 不過真係好住 信我頂層係最好住 遲下hkbn又接過來 700尺真係唔係市區可以搵到 好彩我嗰度行去元朗巴士總站都係兩三個字

一句到尾 冇人脈 可以話 輸鳩硬

其實可以考慮下先租後買

我男朋友住石湖圍，佢屋企係連地買，買完自己起屋，點起都無人理

巴打，記住有滿意紙先好買，唔係唔知等到幾時
但有滿意紙個啲已經好貴，而且都係位置唔靚無得簡

利申：上年年頭買，依家都仲等緊

上面班友，有L住過村屋咩。
10年前住振華花園

香港二戰時度度都亂葬崗

住粉嶺 上水 大埔都唔撚住 元朗 屯門 天水圍

住開元朗村屋就知啲南亞狗同黑鬼仲得人驚過鬼

仲有，鍾唔鍾意昆蟲
多蚊多強到仆街

有親戚買元朗村屋 被人呃左一百萬左右
後嚟發現所謂間公司係偽造出黎
報左警 但警察唔做野 宜家都未追返

生番住嘅地方 咪買啦
希望你抽到居

屋苑式係咪指錦繡花園果d?

應該都係 錦繡住得過喎 係出入貴同煩啲

住左就二十年 都冇咩上面講既問題
我住地下 都好小見到強 或者老鼠
有人話驚唔驚夏天熱 夏天會開冷氣㗎喎
朋友都幾鐘意黎我屋企玩 大小小 多人都唔驚
住得好舒服～

錦繡同樓主budget差幾倍
振華棠景同藍天一色個D會實際D
但係舊好多

識人住果度，前排最凍果幾日入去打過一次邊爐，環境算幾好，見佢就咁將架車泊屋企門口，個花園仔養兩隻大狗看門口，但走果陣等村巴好撚凍

有幾條街冬凍夏熱咁囉 夏天多蚊但村屋黎講都算係咁 但樓主想買就難啲 錦繡升得越黎越快

我都係長用4G無限算數
都係二樓連天台

元朗啲村屋租好過買
你唔比過路費有排你煩

元朗係狗住

錦鏽唔係算係house 咩

lm

西貢個邊村屋好住好多

元朗好多問題 真係咪撚買

是咪同一個屋苑

邊買得起

而家難
地複連花園 / 頂連天台 都差唔多600鳥
你買中層然後租車位吧啦

屋入面的確有好多位都收得一格 唔知點解
利申 1010

錦繡不是村屋
係別墅
有分別的
(at least 唔洗搞吸糞)

仲收陀地？ 我住左廿幾年都未聽過
Btw 之前有外來人買左棟村屋加大花園 住咗排個大花園比人拆左起樓

小巴好耐先有一架 仲要成日無位

幾好啊 每個月可以俾幾千大元班古惑仔， 地產商收地個時又可以被人淋紅油，唔肯賣直頭可以燒左你間屋， 搵人幫手 區議員，鄉議會 ，地產商，全部一家親，睇下你點算。

擔心啲仆街泊車整花你架車好過

如果塊地已經成為道路即係變成公眾地方啦 政府就應該做野啦

自問好順得人意就買啦
我住村都識人同村d惡霸唔岩牙
個惡霸就成日好似偷窺狂咁望住佢間屋
好彩係租所以搬左
一係就試過隔離無啦啦變左廢鐵場
我條村對出都有撻地無啦啦變左mk私竇
成日一大班type r係入面改車響死氣喉
隔離就岩岩新入伙丁屋

村屋既多d留意下，上網線呀，排污渠同水喉水管呢d野。我印象中多數村屋都無交排污費，佢地會定期搵人清渠又呢樣個樣

錦上路

淨係收到網上行仲要最高都淨係得500mb 村屋啦都似

附近治安點
新樓黎講呎價算合理，淨睇呢樣又真係覺得買得過
交通方便既又貴到痴線

政府睬你都傻

唔好... 400萬

我用緊hkbn 屋入邊都收得好，可能人數小無人同我爭網速，晚晚打機都順到仆街

打機就冇野
屋企有pccw 1g光纖
電話真係有幾個位都零訊號

我唔知算唔算過路費 我就一個月$200 管理費+$600車位泊露天 樓主可以考慮吓，馬田，公庵果邊，大堂就唔好啦，睇過好多間都好垃圾

巴打住邊 我果時pccw我8mb 火都來 當我cut時話可以上100mb 問幾錢 要我$400個月 （等hkbn接過來算）

大棠新村屋屋苑

曉門?

單層計
頂樓 近600 連天台
中層 4xx近500
地下6XX連花園

我知後門有個地複連花園 (都大花園) 1028
而家個價有D cls

車位冇賣得租
真心貴到仆街
1200/月 而且每月要額外再交100 for 個pass

叫做新屋苑又有管理公司囉

1200 +100/月係露天
好似唔保證一定有位租
暫時眼見好似full晒

你花園入到車咪唔洗租佢
但係你一定要泊架車入花園
唔可以泊路邊
都捉得幾嚴
但果100/月 買pass都係要比既

緊係買得過
小弟10年前住個度 只係160萬 而家400萬 雖然升幅唔高 但一定會一路升上去

唯一唔好係交通唔方便 要有車

其實係你哋廢姐 小弟住咁耐 一樣問題都冇

個d圍村佬 廢架 一個二個廢中廢老
正係欺善怕惡

入手左間8球村屋

其實有車先好諗元朗

其實你有冇住過

我有d鄰居直頭唔比 所謂管理費 直行直出 都無事

小心d牛

搭單問一問
元朗地利黃金好唔好住 有無收陀地費同埋會唔會水浸啊

唔好痴線啦 邊到仲有陀地收
但住元朗 唔係近西鐵既話 真係要玩埋車先得 反正村屋d停車場好平（我老豆兩架車加埋都唔洗2000蚊一個月）

除非你個度識人
唔係嘅話好麻煩

係買就真係買屋苑式 有管理嗰啲好啲 而家好多細屋苑都okay 係夜返嘅話就一定會搭的士

住村屋睇你邊條村 好多要收過路費

只可以買屋苑式村屋
我做緊相關行業, 見好多人冇搞清路權地契個d野

想問
如果屋苑出面條路多唔多係私家路

屋苑入面條路一定係公家, 同屋苑其他人一齊用
但你話屋苑出面條路就要睇地方,
例如有d屋苑係路邊就冇呢個問題,
如果個屋苑係條村入面或要經過條村先去到,就一定要問清楚俾唔俾入

村屋唔係實呎700架咩

咁屋苑式管理費貴唔貴？驚畀人set到好貴

Shit 仲諗住租

首先你要識左本村陀地先，或者同村家睇下要交幾多管理費

如果唔想煩真係買返屋苑形式，有專人幫你搞掂，但你睇下元朗馬田果邊個屋苑都因為管理費方面同陀地有衝突，所以有得揀最好唔好住村屋啦，尤其無人脈

同業主/村民fd過時過節仲有盤菜食tim
村口有水龍頭洗車

屋苑式啲管理費會唔會好咁

甘

真係試過
有次鄰居比湯我飲

你條村係咪有村巴㗎

無得小巴

鄰居
我都覺得呢個屋苑管理好煩
啲位full晒啦 要租就可能要出面嗰啲

你不如買嘉湖兩房

天水圍好多大陸人

巴打
你住前面定後面啊？

遲啲我可能盤返舊果間
呢面好麻煩

近後門
u?
加TG吹下水 superon9999

嘉湖 栢慧 慧景軒 絕大多數都係香港人
利伸：住翠湖

我都係😂

加唔到你
你加我

唔一定架

如果唔熟，花少少錢租一年睇下
收下風，冇問題先買

住20年後想放，可能好難